const fejezet10 = [
	{
		id: 1,
		question: "A fogyasztási határhajlandóság értéke",
		options: ["a. pozitív", "b. negatív", "c. pozitív és kisebb, mint 1", "d. pozitív és nagyobb, mint 1"],
		answer: "c. pozitív és kisebb, mint 1",
	},
	{
		id: 2,
		question: "Keynes feltevései alapján, ha a jövedelem nő, akkor",
		options: ["a. csökken az átlagos fogyasztási hajlandóság", "b. gazdagabbak többet takaríthatnak meg", "c. nő a fogyasztás", "d. a) és b) válaszok egyaránt helyesek"],
		answer: "d. a) és b) válaszok egyaránt helyesek",
	},
	{
		id: 3,
		question: "Keynes szerint a fogyasztás elsődleges meghatározója a",
		options: ["a. jövedelem", "b. kamatláb", "c. megtakarítás", "d. beruházás"],
		answer: "a. jövedelem",
	},
	{
		id: 4,
		question: "A két időszakos Fisher modellben, ha a fogyasztó az első időszakban kölcsön vevő, akkor",
		options: ["a. S<0", "b. C>Y", "c. C<Y", "d. a) és b) válaszok egyaránt helyesek"],
		answer: "d. a) és b) válaszok egyaránt helyesek",
	},
	{
		id: 5,
		question: "A közömbösségi görbe és a költségvetési egyenes optimum pontja ott van, ahol",
		options: ["a. a közömbösségi görbe meredeksége egyenlő a költségvetési egyenes meredekségével", "b. a közömbösségi görbe meredeksége nagyobb a költségvetési egyenes meredekségénél", "c. a közömbösségi görbe meredeksége kisebb a költségvetési egyenes meredekségénél", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "a. a közömbösségi görbe meredeksége egyenlő a költségvetési egyenes meredekségével",
	},
	{
		id: 6,
		question: "A fogyasztónk az első időszakban megtakarít. A reálkamatláb emelkedésével az intertempoláris költségvetési egyenes",
		options: ["a. meredeksége nő", "b. meredeksége csökken", "c. elfordul a vízszintes tengely körül az origó irányába", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "a. meredeksége nő",
	},
	{
		id: 7,
		question: "Ha a reálkamatláb nő, akkor",
		options: ["a. a fogyasztó magasabb közömbösségi görbére kerül, mert megtakarít", "b. a fogyasztó alacsonyabb közömbösségi görbére kerül, mert megtakarít", "c. a második időszak fogyasztása drágábbá válik az első időszakhoz képest", "d. a fogyasztó a második időszakban kevesebbet fogyaszt, mint az elsőben"],
		answer: "a. a fogyasztó magasabb közömbösségi görbére kerül, mert megtakarít",
	},
	{
		id: 8,
		question: "Ha a fogyasztó nem vehet fel kölcsönt, akkor",
		options: ["a. C1>Y1", "b. C1<Y1", "c. C1<=Y1", "d. C1>=Y1"],
		answer: "c. C1<=Y1",
	},
	{
		id: 9,
		question: "A hitelfelvételi korlát abban az esetben jelent a fogyasztó számára kötöttséget, ha",
		options: ["a. C1=Y1", "b. C1<Y1", "c. Y1 + [Y2 / (1 + r)]", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "a. C1=Y1",
	},
	{
		id: 10,
		question: "Az életciklus hipotézis szerint a fogyasztó életpályája során",
		options: ["a. elégséges megtakarítási szint elérésére törekszik", "b. elégséges jövedelmi szint elérésére törekszik", "c. egyenletes fogyasztási szint elérésére törekszik", "d. elégséges fogyasztási szint elérésére törekszik"],
		answer: "d. elégséges fogyasztási szint elérésére törekszik",
	},
]

export default fejezet10;
